<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Cielmer</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://zxzsaga.github.io/"/>
  <updated>2018-09-04T02:22:46.773Z</updated>
  <id>http://zxzsaga.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Cielmer</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Coldplay live 2012 - Yellow</title>
    <link href="http://zxzsaga.github.io/2016/08/24/Coldplay-live-2012-Yellow/"/>
    <id>http://zxzsaga.github.io/2016/08/24/Coldplay-live-2012-Yellow/</id>
    <published>2016-08-24T04:24:33.000Z</published>
    <updated>2018-09-04T02:22:46.773Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/TfBlJ00Df-I" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><p style="text-align:center">不能科学上网的话，B站有个带字幕的：</p><center><embed height="415" width="544" quality="high" allowfullscreen="true" type="application/x-shockwave-flash" src="http://static.hdslb.com/miniloader.swf" flashvars="aid=2136167&page=1" pluginspage="http://www.adobe.com/shockwave/download/download.cgi?P1_Prod_Version=ShockwaveFlash"></center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/TfBlJ00Df-I&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="Life" scheme="http://zxzsaga.github.io/categories/Life/"/>
    
    
      <category term="Rock" scheme="http://zxzsaga.github.io/tags/Rock/"/>
    
      <category term="Coldplay" scheme="http://zxzsaga.github.io/tags/Coldplay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>两年</title>
    <link href="http://zxzsaga.github.io/2016/07/01/Two-Years/"/>
    <id>http://zxzsaga.github.io/2016/07/01/Two-Years/</id>
    <published>2016-07-01T10:48:44.000Z</published>
    <updated>2016-10-31T12:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是我工作两周年的日子。前年的7月1日，我怀着激动的心情，在 DeNA 的变形金刚项目组，从实习生转变成了一名正式员工。</p><a id="more"></a><p>我激动之处在于，1. 顺利地毕业了；2. 进入了一家游戏公司工作。这两件事情对一些人来说可能很平常，可对于我来说，真的很宝贵，感谢天感谢地！</p><p>我毕业之前经常怀疑自己能否顺利毕业。那是我人生中最灰暗的时候，如果不能毕业，我不知道将怎样面对自己的未来。我大概体会到了大学里一些自杀的人的心情：“曾经如此优秀的自己，来到一所这么好的学校，本应当大展拳脚，却落入此般困境。”不过我最终还是艰难地顺利毕业了。</p><p>所以在我完成所有毕业条件之后，我叫父母来参加了我的毕业典礼。他们之前还没有来过这个我呆了四年的地方。大一开学的时候，很多父母都来学校帮孩子打点生活。不过我妈还要跟往常一样去朝天门开门面，多赚一点是一点。而且火车又慢，飞机又贵。于是我自己去参加了开学时候的家长会，并跟很多家长一样，睡着了。</p><p>我们三个人大概就是这样一个模式，爸负责我的生活，妈负责我的学费，学习的事我自己负责，各自把自己的事情做好，才有了今天的我。我的学习，就是家庭故事的主线。所有的一切，都是为了让我能接受更好的教育，以后过上更好的生活。</p><p>所以我一定不能被最终 boss 打败。所以战胜 boss 之后，一定要叫上两个后勤人员来一起看毕业典礼这个 happy ending. 开了挂的玩家和人民币玩家大概不会有这样的体会，但我的感受很强烈，如果这时候再不来这个地方，看看这么多年的故事的结尾，那真是太可惜了。其实我现在才想明白，在他们心里只要我看到 happy ending 就行了，他们自己有没有看到并不重要。但对于我来说，我想要他们看到。</p><p>爸妈来参加了我的毕业典礼，帮我把学校宿舍的东西搬到了实习时租的那个群租小屋子里，吃了个饭，我就送他们走了。当妈的是要比当爸的感性一些。在机场道别后，我看着他们离我而去，忍不住裹起了眼泪。走了不到10米，妈就忍不住回头走回来，抱抱我，捏我的手。我看见她哭，她看见我哭，两个人就更是哭得不行。这个画面，我应该永远忘不了了。</p><p>毕业之前找工作其实很不顺利，我想去的公司不多，大概投出去的简历就十份左右吧。我想做游戏，游戏公司又太少了，投了三四家游戏公司，投了更多非游戏公司。DeNA 是我感觉投的公司里最好的了，又是游戏公司又洋气。别的公司都不鸟我或者把我拒了。有家公司打过来直接问：“你手上有多少 offer”，“没有”，“再见”。去另外一家非游戏公司面试，先给我了个单子，填一些基本信息，上面有个“5年后的期望”，我按心里想法如实写了“5年后我要去做游戏”。结果自然呵呵了。其实现在想想他们还面了我这么久还是挺给面子了。</p><p>然后 DeNA 就打电话来了，叫我过去面试。“卧槽，一定要过啊”，那时想。后来真的过了。仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人。人呐，真是很难不以物喜不以己悲，开心得要死好吗。后来的工作让我明白了，我真是运气好，遇上了一帮好人，进了一个好组。</p><p>然后我就开始了高速学习之旅，能力越来越强，也越来越自信，跟同事相处得也不错。</p><p>但在工作上路了之后，新的问题出现了，我意识到我真的太胖了。</p><p>中学以前我都很瘦，然后大学某一年暑假长胖20斤。大学里周围的同学看着我一天天长胖的，都不说我，偶尔遇见不常见的大学同学说我长胖了，我也不以为然。直到我去跟初中同学开了同学会……“(<em>@ο@</em>) 哇～你怎么这么胖了”，“哈哈哈，你怎么长这么胖”，“啷个回事嘛”，“哎哟，让我看看你的下巴”，“你的脖子呢”，“你不是脖子粗，你是没脖子”……同学会成了胖子张见面会。我感觉我跟初中同学真是亲，他们黑我都是往死里黑的，黑我如醍醐灌顶，一点都不见外，一点都不留面子。后来我办了健身卡，发粪涂墙，已经瘦了很多了。可真是谢了你们了，嬷嬷哒。</p><p>我想我应该不会再长得很胖了，到了中年也不会。很多人年纪大了长胖了，也就懒得管了，会觉得反正已经结婚了，没人在意，无所谓了。但其实这是一种生活态度，胖的人大多很懒，瘦的人活得更加精神。当然瘦了也会更好看一些。各方面都好一点，也更容易找到更好的另一半。总之，锻炼身体保持良好的体型总是有好处的。</p><p>同样意识到要保持身体健康的，还有我高中和大学的同学，化名达贡恩。他在家里买了个很贵的划船机，我跟他说买划船机的钱都可以去健身房练好多年了，各种器材都有。不过反正买都买了。他买了个很贵的划船机，我买了个很贵的键盘，我们都做了些互相不能理解的事情。</p><p>达贡恩算是我同龄人中一个很不一样的人，有很多跟别人不一样的想法，比如研究着机器学习却并不相信机器学习的未来、认为智力越高越痛苦、认为上海房价高是因为要限制人口等。他号称研究生毕业了就回重庆，与家人一起过简单快乐的生活。我认为他应该去做更重要的事，发挥更大的作用，他说他太笨了，要回家。</p><p>我理解他的选择，我也常常问自己，为什么不回家过着简单快乐的生活，却要在外痛苦的奋斗。之前我曾一度非常想要回家，拿起电话拨通了号码，想要对对面的女孩子说，“我打算回重庆了，你愿意做我的女朋友么”，可最终只是聊了几句家常，最终也没说出口。不是怕对方拒绝，是怕就算对方同意了，我不知道将如何面对接下来的生活。主观地认为自己一无所有，不能给人家带来幸福，自己终将碌碌无为，湮没在一天又一天的家常便饭中。如果我不喜欢她，我大概轻轻松松就说出口了，毕竟又不亏；如果我是王校长，大概也轻轻松松说出口了，对面家里人要是知道孩子男朋友是王校长，不高兴得要死。</p><p>然后我就开始怀疑人生了。为啥有些人生下来就这么有钱，一辈子都不用为生活发愁，而我却要花这么多精力去从一个阶级爬到另一个高一点的阶级。是不是这些人才是人类世界的主宰，自己只像蝼蚁一样无足轻重。自己终其一生，得到的财富也不过顶多是人家的零头。人生只是一个积攒财富的过程么？</p><p>日复一日地上班，却并没有得到自己想要的结果，我就想起了高中时，语文老师给我们讲<a href="http://baike.baidu.com/link?url=a52H5JJSsVA-ImNu9ySDVc7mhpUwM00gWUFbMcZ2F58ildM0GW2MctcRqAMGZ2UY6jZgBcQkX8ilMQv88JfMZ_" target="_blank" rel="noopener">西西弗斯</a>的故事：</p><blockquote><p>西西弗斯是希腊神话中的人物，是科林斯的建立者和国王。他甚至一度绑架了死神，让世间没有了死亡。最后，西西弗斯触犯了众神，诸神为了惩罚西西弗斯，便要求他把一块巨石推上山顶，而由于那巨石太重了，每每未上山顶就又滚下山去，前功尽弃，于是他就不断重复、永无止境地做这件事——诸神认为再也没有比进行这种无效无望的劳动更为严厉的惩罚了。西西弗斯的生命就在这样一件无效又无望的劳作当中慢慢消耗殆尽。</p></blockquote><p>我高中哪里听得懂这样的故事。我高中过得简单快乐，没有想过要去理解这个故事，听听就好了。到了现在，我觉得自己生活得跟西西弗斯很像，我才想要去理解这个故事究竟想要表达什么。然后我上知乎找到了这么个<a href="https://www.zhihu.com/question/21643686/answer/18909578" target="_blank" rel="noopener">答案</a>：</p><ul><li>推石头上山这事是荒诞的。</li><li>人生就是不停地推石头上山，人生也是荒诞的。</li><li>而还有更荒诞的事情。那就是：如果一个人不推石头了，那又用什么来说明他的存在呢？</li><li>生活正是荒诞的，但只有这荒诞才能证明人的存在。</li><li>不管是「悲剧」还是「幸福」，我们都不可避免地在荒诞中。</li><li>既然如此，那么想象两种人：一种人不知道自己的生活就是荒诞，而生活在荒诞中；另一种知道自己的生活就是荒诞，但仍然推石头上山，哪一种更像悲剧呢？</li><li>加缪认为前一种人更加悲剧。因为他的荒诞甚至不属于他自己！而后一种人，也就是西西弗斯，虽然他的命运也是荒诞，他的处境也没好到哪里去，但他因推石头而存在，他的荒诞属于他自己，他的石头也属于他自己，他支配了他自己的荒诞，因此我们可以认为他是幸福的。</li></ul><p>这个答主好像是个学物理的。我发现知乎上很多文学问题答得很好的人是理科生，我对此产生深深的敬意。</p><p>所以我明白了，财富的石头并不属于我，我追求的是别的东西，虽然也许是荒诞的，但是它属于我自己。</p><p>前段时间玩了一个叫《潜伏之赤途》的文字游戏，讲的是抗日战争时期，我所扮演的一位潜伏日军情报机关的地下党的故事。在那个时代，国家和民族的存亡都是个问题。万千无名英雄儿女为国牺牲，保卫住了我们这个有着五千年文化的泱泱大国。他们所追求的，不是比赚多少多少钱高到哪里去了？我们这个时代的人缺乏那个时代的人所具有的睿智、骨气，和大义。时代的变迁是无法避免的，时代给人带来的变化也是巨大的。</p><blockquote><p>昭和时代的日本充满朝气，充满热血和奋进的奔头。那时候的大众的男性偶像是高仓健这样的阳光类型，那时候的女性构想是吉永小百合这样的温柔动人的女性。然而，到了90年代，随着广场协定的签署，日本进入了软绵绵的平成时代。严肃文学逐渐减少，轻小说大量出现。机器人动画不再流行，萌系动画大行其道。我们常看到日剧电影中那些经历过昭和的老人总是会怀念那个时代。 他们大声的呵斥着那些家里蹲，他们哀叹着现代年轻人的衰落。可现代的年轻人还会有多少会在乎他们的想法呢？还有多少人会在乎那个时代呢？</p></blockquote><p>来自：<a href="http://www.g-cores.com/volumes/18343" target="_blank" rel="noopener">机核网-超人幻想与昭和时代</a></p><p>有人说，生活在这个时代真是件幸福的事，可以炒股炒房价，可以盼着经济崩溃，可以读西西弗斯。可我们好像并没有使命感，不知道自己应该去做什么，这样的我们也能获得幸福么，好像还不如在战争年代，为了保护家人、保卫国家去战斗来得幸福。</p><blockquote><p><a href="http://music.163.com/#/m/song?id=26562718" target="_blank" rel="noopener">The peaceful times have made us blind.</a></p></blockquote><p>我也怀念小时候那个还在计划经济的年代，大家都没什么钱，大家都很懒，但大家都很开心。长大后到了市场经济，偷懒的人就会饿死，想要过上更好的生活就要更加努力。但努力的过程是长期而痛苦的。很多人在这个过程中利欲熏心，变成了葛朗台，失去了自己。</p><p>我庆幸自己应该还是算比较清醒的，因为我还很穷。但我从不怀疑自己以后能获得自己觉得足够的财富，过上自己想要的生活。</p><p>我喜欢游戏，我选择做一个游戏开发者来达到这个目标。在我看来，游戏不是电子海洛因。我在《潜伏之赤途》里扮演一个地下党，在错综复杂的势力关系中挣扎着生存，为党国尽自己的绵薄之力；在《巫师》里扮演一个赏金猎人，经常要作出艰难的选择，有时还要感受社群主义与自由意志的冲突；在《侠盗猎车手》里扮演一个恶棍，体验黑暗视角下社会上的不同阶级……游戏能够让人感受不一样的时代，能够让人感受不同的文化，能够表达各种各样的故事，能够传承宝贵的精神。体育游戏能让有些运动变得更加有趣，ingress 可以让户外生活变得更有趣。你可以在游戏里学习城市规划，可以在游戏里学习机械构造，可以在游戏里学习跳舞，也可以在游戏里学习如何发射一个大火箭。你可以当个将军指挥千军万马，也可以当个士兵，体会战争的残酷。</p><p>我想要做这样的游戏，这就是我的石头，不断推上山顶的石头。</p><p>两年来在 DeNA 赚的钱不多，但收获了自信，以及以上感想，我自己认为非常宝贵。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天是我工作两周年的日子。前年的7月1日，我怀着激动的心情，在 DeNA 的变形金刚项目组，从实习生转变成了一名正式员工。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Life" scheme="http://zxzsaga.github.io/categories/Life/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bloodborne</title>
    <link href="http://zxzsaga.github.io/2016/06/03/Bloodborne/"/>
    <id>http://zxzsaga.github.io/2016/06/03/Bloodborne/</id>
    <published>2016-06-03T06:15:12.000Z</published>
    <updated>2016-06-13T07:41:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>14年的时候为了玩 GTA5 买了 PS4, GTA 没玩多久，却被安利买了血源诅咒。当时我还不知道，几十个小时的噩梦开始了……</p><a id="more"></a><p>先来看一段开场 CG:</p><center><iframe src="http://www.tudou.com/programs/view/html5embed.action?type=0&code=OVMSOSKLxI0&lcode=&resourceId=22183862_06_05_99" allowtransparency="true" allowfullscreen="true" allowfullscreeninteractive="true" scrolling="no" border="0" frameborder="0" style="width:480px;height:400px;"></iframe></center><p>看完大概可以感觉到这是一个比较黑暗和血腥的游戏是吧。黑暗确实是非常黑暗，但血腥在游戏里处理得比较好，并没有让我很反感。</p><p>看完 CG, 可以把 BGM 开起来了：</p><center><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="298" height="52" src="http://music.163.com/outchain/player?type=2&id=407759965&auto=0&height=32"></iframe></center><p>关于游戏的背景，在机核网上有两篇篇不错的文章，可以先阅读一下：</p><ul><li><a href="http://www.g-cores.com/articles/15790" target="_blank" rel="noopener">《血源诅咒》后的小沉淀 之一 世界观背景</a></li><li><a href="http://www.g-cores.com/articles/15846" target="_blank" rel="noopener">《血源诅咒》后的小沉淀 之二 结局与剧情</a></li></ul><p>本来还有第三篇的，不过没什么好看的，就没贴了。更详细的剧情介绍可以看<a href="http://bbs.tgbus.com/thread-6002634-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">《血源》剧情详细解读，万字长篇彻底了解雅南故事</a>。</p><p>不过对于我这种小白玩家来说，这是一个动作游戏，剧情什么的，只是弥补通关或者白金后的空虚的饭后谈资。血源诅咒并不重视叙事，也许他有一个很深邃的背景故事，但他不说，只是把只言片语写在道具描述之类的碎片中，玩家在游戏中很难获得一个完整的剧情线索。有些玩家是那种你不说我自己也要想办法弄清楚的人，感谢这些玩家的撰文，他们其实是游戏内容的补充者。</p><p>游戏的场景设计和操作手感非常好，给人很强的代入感和操作快感。每个 boss 都有非常鲜明的战斗风格，而且他们的 BGM 都不一样， boss 战做得非常用心。对我来说这就足够了。所以我调查制作了自己的一周目白金攻略，忍受了各路 boss 和小怪的虐待，终于通了关。这种感觉应该跟辛苦学习了一学期然后考了满分的感觉差不多。总之，这个过程还非常美好的。</p><p>这是我过部分 boss 的视频：</p><center><iframe src="http://www.tudou.com/programs/view/html5embed.action?type=0&code=fpwKRH1yugM&lcode=&resourceId=22183862_06_05_99" allowtransparency="true" allowfullscreen="true" allowfullscreeninteractive="true" scrolling="no" border="0" frameborder="0" style="width:480px;height:400px;"></iframe></center><p>后来出的《老猎人》资料片还没有玩呢，等我抖M情绪来了的时候再去买来玩吧，到时候把 boss 战也都录了~</p><p>如果还想对血源诅咒有更多的了解，GADIO pro 还有专业的电台节目：</p><ul><li><a href="http://www.g-cores.com/volumes/15138" target="_blank" rel="noopener">血の源－上</a></li><li><a href="http://www.g-cores.com/volumes/15166" target="_blank" rel="noopener">血の源－下</a></li><li><a href="http://www.g-cores.com/volumes/15032" target="_blank" rel="noopener">血源中的心理学</a></li></ul><p>先写到这里，以后有更新再加吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;14年的时候为了玩 GTA5 买了 PS4, GTA 没玩多久，却被安利买了血源诅咒。当时我还不知道，几十个小时的噩梦开始了……&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Game" scheme="http://zxzsaga.github.io/categories/Game/"/>
    
    
      <category term="血源诅咒" scheme="http://zxzsaga.github.io/tags/%E8%A1%80%E6%BA%90%E8%AF%85%E5%92%92/"/>
    
      <category term="动作游戏" scheme="http://zxzsaga.github.io/tags/%E5%8A%A8%E4%BD%9C%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
      <category term="PS4" scheme="http://zxzsaga.github.io/tags/PS4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>简单实用的2D水面效果</title>
    <link href="http://zxzsaga.github.io/2015/09/18/%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%AE%9E%E7%94%A8%E7%9A%842D%E6%B0%B4%E9%9D%A2%E6%95%88%E6%9E%9C/"/>
    <id>http://zxzsaga.github.io/2015/09/18/简单实用的2D水面效果/</id>
    <published>2015-09-18T06:31:07.000Z</published>
    <updated>2018-06-21T09:51:49.184Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前做一个2D项目的时候，跟美术学了一个2D水面效果的制作方法，实现简单而且效果非常好。我觉得不记录下来挺可惜的。</p><a id="more"></a><p>我录了十几秒的视频:</p><div align="center"><iframe src="http://www.tudou.com/programs/view/html5embed.action?type=0&code=_aBwxP7AJ-Q&lcode=&resourceId=22183862_06_05_99" allowtransparency="true" allowfullscreen="true" allowfullscreeninteractive="true" scrolling="no" border="0" frameborder="0" style="width:480px;height:400px;"></iframe></div><p>本来是我传的gif的，但gif效果不好，而且网易云相册外链把gif变成jpg了，所以只好传个视频了。</p><p>做这样一个效果只需要两张png（当然其他部分的背景不算了）:</p><div align="center"><br>  <img style="width: 400px" src="http://imgout.ph.126.net/50649114/water.jpg"><br>  <img style="width: 400px" src="http://imgout.ph.126.net/50649115/clipper.jpg"><br></div><p>项目是用 cocos 做的，用到了它的剪裁节点(clipping node). 将水面图片作为原图，剪裁图片作为 stencil, 生成一个剪裁节点(相当把原图中被剪裁图片覆盖的区域剪裁掉，变为透明)。<br>再把水面图片作为底图，上面覆盖一层剪裁节点，并让剪裁节点的纵坐标比底图大1个像素，这样。<br>也就是说水面图片实际上被使用了两次，一次是作为原图生成剪裁节点，另一次是作为底图静态放置在场景中。<br>然后给 <em>剪裁节点的 stencial</em> 加上一个循环的向上移动的动画。最后调整一下动画的起始位置和最终位置，让他们连接起来，调整一下速度，就行了。</p><p>上面的描述可能有些不清晰，我们可以这样想：有两张水面的图片重叠在一起，并错开一个像素，而上面那张水面图片的部分区域会被剪裁掉，这部分就会显示下面那张图片的区域。剪裁是波浪状的，并平滑移动。而且由于两张水面图片只相差1个像素，所以对底图某个位置的像素，其上方即使被遮盖，也只会是被离它1个像素位置的点遮盖，所以最终的效果会非常平滑。</p><p>这么简洁的方法就能实现这样不错的效果，老司机的技法就是高超。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;之前做一个2D项目的时候，跟美术学了一个2D水面效果的制作方法，实现简单而且效果非常好。我觉得不记录下来挺可惜的。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Game Develop" scheme="http://zxzsaga.github.io/categories/Game-Develop/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
